<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MS Teams on ГО “Громадська синергія”</title>
    <link>http://localhost:1313/ua/tags/ms-teams/</link>
    <description>Recent content in MS Teams on ГО “Громадська синергія”</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>uk</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ua/tags/ms-teams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Проф. Длугопольський О.В. – Visiting Scholar в University of Milan-Bicocca</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Протягом січня-лютого 2025 р. д.е.н., проф. Длугопольський Олександр проходив стажування як Visiting Scholar в University of Milan-Bicocca (Центр міждисциплінарних досліджень з економіки, психології та соціальних наук – CISEPS). Протягом перебування в університеті Milan-Bicocca проф. Длугопольський О.В. відвідував низку семінарів та воркшопів, які проводили викладачі та PhD студенти, проводив консультації з італійськими науковцями щодо майбутніх спільних проектів та досліджень, а 24.02.2025 р. провів власний семінар для праційників CISEPS на тему «Technologies of the future: from techno-optimism to techno-pessimism». Під час семінару виникли жваві обговорення цієї міждисциплінарної теми та пропозиції із написання спільних досліджень на тему AI та IoT.&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Старт нового проекту ERASMUS&#43; SUSTED</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-8/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 грудня 2024 р. д.е.н., проф. Длугопольський Олександр прийняв участь у стартовій зустрічі команди проєкту ERASMUS+ «Education for sustainable development: synergy of competences  for the recovery of Ukraine» (ERASMUS-EDU-2024-CBHE-STRAND-1).&#xA;Команди партнерів з університетів країн ЄС (THUAS (Нідерланди), WSEI University (Польща), Danubius University (Словаччина), IDEA Academy (Мальта)) приймали участь дистанційно, тоді як наживо гостинний Житомир та Поліський національний університет (Ректор – д.е.н., проф. Олег Скидан) прийняли команди українських університетів-партнерів та їх координаторів. Під час зустрічі учасники обговорили очікування та візію перших спільних кроків у реалізації проєкту, узгодили стратегію комунікацій та план забезпечення якості.&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Цифрові навички та інклюзія: інсайти з тренінгу AFID</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-7/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Підвищення цифрових навичок і розвитку інклюзивної онлайн-освіти: професори Козюк і Длугопольський беруть участь у міжнародному тренінгу AFID Erasmus+CBHE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У рамках проєкту AFID Erasmus+CBHE завідувач кафедри економіки та економічної теорії, доктор економічних наук, професор В. Козюк і професор кафедри економіки та економічної теорії, виконавчий директор ГО “Громадська синергія”, доктор економічних наук О. Длугопольський взяли участь у тренінгу “Цифрові навички для викладачів та адміністративного персоналу” (8-11 квітня 2024 року). У тренінгу також брали участь представники кількох закладів вищої освіти України (ДТЕК, Національний університет “Львівська політехніка”, ХНПУ імені С. Кузнеця, НТУ “Дніпровська політехніка”), Університету Алькали (Іспанія) та Університету Лісабона (Португалія).&lt;br&gt;&#xA;Учасники мали можливість ознайомитися та відпрацювати навички:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
