<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Erasmus&#43; AFID on ГО “Громадська синергія”</title>
    <link>http://localhost:1313/ua/tags/erasmus&#43;-afid/</link>
    <description>Recent content in Erasmus&#43; AFID on ГО “Громадська синергія”</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>uk</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ua/tags/erasmus+-afid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Презентація результатів реалізації проекту AFID в м. Новий Сонч на конференції «Rozwój pracownika ery cyfrowej / Development of the digital worker» (9.04.2025)</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-10/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9 квітня 2025 р.  на базі Вищої школи бізнесу у м. Новий Сонч, Польща (Wyższa Szkoła Biznesu - National Louis University, Nowy Sącz) відбулася міжнародна конференція «Development of the digital worker», співорганізатором якої виступив проф. кафедри економіки та економічної теорії ЗУНУ Длугопольський О.В. (&lt;a href=&#34;https://www.wsb-nlu.edu.pl/pl/o-konferencji-913%29&#34;&gt;https://www.wsb-nlu.edu.pl/pl/o-konferencji-913)&lt;/a&gt;. На конференції проф. Длугопольський О.В. виступив із доповіддю «Artificial Intelligence tools for supporting teaching processes (AFID project’s results)», в якій представив результати реалізації проекту AFID.&#xA;Під час неформальної зустрічі проф. Длугопольський О.В. із ректором WSB-NLU Dariusz Woźniak були обговорені перспективи підписання меморантуду про співпрацю між ЗУНУ та WSB-NLU щодо обміну студентами та викладачами, спільних наукових досліджень та міжнародних проектів.&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проф. Длугопольський О.В. – Visiting Scholar в University of Milan-Bicocca</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Протягом січня-лютого 2025 р. д.е.н., проф. Длугопольський Олександр проходив стажування як Visiting Scholar в University of Milan-Bicocca (Центр міждисциплінарних досліджень з економіки, психології та соціальних наук – CISEPS). Протягом перебування в університеті Milan-Bicocca проф. Длугопольський О.В. відвідував низку семінарів та воркшопів, які проводили викладачі та PhD студенти, проводив консультації з італійськими науковцями щодо майбутніх спільних проектів та досліджень, а 24.02.2025 р. провів власний семінар для праційників CISEPS на тему «Technologies of the future: from techno-optimism to techno-pessimism». Під час семінару виникли жваві обговорення цієї міждисциплінарної теми та пропозиції із написання спільних досліджень на тему AI та IoT.&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Старт нового проекту ERASMUS&#43; SUSTED</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-8/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5 грудня 2024 р. д.е.н., проф. Длугопольський Олександр прийняв участь у стартовій зустрічі команди проєкту ERASMUS+ «Education for sustainable development: synergy of competences  for the recovery of Ukraine» (ERASMUS-EDU-2024-CBHE-STRAND-1).&#xA;Команди партнерів з університетів країн ЄС (THUAS (Нідерланди), WSEI University (Польща), Danubius University (Словаччина), IDEA Academy (Мальта)) приймали участь дистанційно, тоді як наживо гостинний Житомир та Поліський національний університет (Ректор – д.е.н., проф. Олег Скидан) прийняли команди українських університетів-партнерів та їх координаторів. Під час зустрічі учасники обговорили очікування та візію перших спільних кроків у реалізації проєкту, узгодили стратегію комунікацій та план забезпечення якості.&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Інсайти проєкту AFID: інклюзивна освіта та цифрові інструменти</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-5/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дослідження інклюзивної освіти та цифрової комунікації: д-р Олександр Длугопольський презентує результати проєкту AFID магістрам спеціальності &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2 та 9 березня 2024 року, у рамках курсу &amp;ldquo;Управління проєктами&amp;rdquo;, д.е.н., професор Олександр Длугопольський, виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадська синергія&amp;rdquo;, презентував результати проєкту AFID – &amp;ldquo;Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію&amp;rdquo; студентам магістратури &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo; Тернопільського національного педагогічного університету імені Володимира Гнатюка. Обговорення охоплювало теми застосування інклюзивних методів викладання і навчання, а також ключові інструменти онлайн-комунікації між викладачами та студентами.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обмін попередніми результатами проєкту ERASMUS&#43; AFID із закладами вищої освіти України</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-3/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поширення інформації про попередні результати проєкту ERASMUS+ AFID (Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію) серед закладів вищої освіти України&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;21 лютого 2024 року, у рамках реалізації проєкту Erasmus+ AFID, на факультеті економіки та управління ЗУНУ (Західноукраїнського національного університету) відбувся тренінг для викладачів &amp;ldquo;Реалізація інклюзивності в онлайн-курсах&amp;rdquo;.&lt;br&gt;&#xA;Тренінг провів виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадська синергія&amp;rdquo;, д.е.н., професор Олександр Длугопольський, який розповів про місію, цілі, завдання та поточні результати проєкту AFID для викладачів університету.&lt;br&gt;&#xA;Особливу увагу було приділено можливостям, які проєкт надає студентам і викладачам для посилення інклюзивності асинхронних онлайн-курсів, а також використанню специфічних цифрових інструментів у викладанні та навчанні.&lt;br&gt;&#xA;Окреслено важливі тематичні напрями міжнародної співпраці на майбутнє, які спрямовані на вирішення проблем та викликів, з якими стикаються всі учасники освітнього процесу в Україні у контексті розвитку інклюзивної освіти.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обмін результатами проєкту ERASMUS&#43; AFID з Поліським національним університетом</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-4/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поширення інформації про попередні результати проєкту ERASMUS+ AFID (Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію) серед закладів вищої освіти України&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7 березня 2024 року студенти та науково-педагогічний персонал Поліського національного університету зустрілися з д.е.н., професором Олександром Длугопольським, виконавчим директором ГО &amp;ldquo;Громадська синергія&amp;rdquo;. У своїй промові Олександр Длугопольський висвітлив особливості впровадження інклюзивності в університетських онлайн-курсах, спираючись на досвід проєкту ERASMUS+ CBHE &amp;ldquo;AFID – Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію&amp;rdquo;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/Posts/Post4/image1.png&#34;/&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Професор Длугопольський презентує інсайти з інтеграції NEET на конференції в Любляні</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-6/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дослідження інклюзивної освіти та цифрової комунікації: д-р Олександр Длугопольський презентує результати проєкту AFID магістрам спеціальності &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;16 травня 2024 року в рамках проєкту Erasmus+ AFID д.е.н., професор Олександр Длугопольський, виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадська синергія&amp;rdquo;, виступив із доповіддю на міжнародній конференції у Люблянській школі бізнесу (Любляна, Словенія) на тему “Інтеграція NEET у соціальну та економічну діяльність у контексті сталого розвитку”. Презентація для міжнародної аудиторії (понад 100 учасників із різних країн) була зосереджена на важливості інтеграції груп NEET, зокрема через залучення їх до онлайн-курсів на різних платформах, що сприяє підвищенню їх компетенцій у галузі сталого розвитку (приклад AFID). У результаті доповіді було опубліковано статтю в міжнародному журналі Agora International Journal of Economical Sciences (&lt;a href=&#34;https://univagora.ro/jour/index.php/aijes/article/view/6708%29&#34;&gt;https://univagora.ro/jour/index.php/aijes/article/view/6708)&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Цифрові навички та інклюзія: інсайти з тренінгу AFID</title>
      <link>http://localhost:1313/ua/post/post-7/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ua/post/post-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Підвищення цифрових навичок і розвитку інклюзивної онлайн-освіти: професори Козюк і Длугопольський беруть участь у міжнародному тренінгу AFID Erasmus+CBHE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У рамках проєкту AFID Erasmus+CBHE завідувач кафедри економіки та економічної теорії, доктор економічних наук, професор В. Козюк і професор кафедри економіки та економічної теорії, виконавчий директор ГО “Громадська синергія”, доктор економічних наук О. Длугопольський взяли участь у тренінгу “Цифрові навички для викладачів та адміністративного персоналу” (8-11 квітня 2024 року). У тренінгу також брали участь представники кількох закладів вищої освіти України (ДТЕК, Національний університет “Львівська політехніка”, ХНПУ імені С. Кузнеця, НТУ “Дніпровська політехніка”), Університету Алькали (Іспанія) та Університету Лісабона (Португалія).&lt;br&gt;&#xA;Учасники мали можливість ознайомитися та відпрацювати навички:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
